
<h3 id="задание-2-веб-хранилища-1">Задание №2. Веб-хранилища №1</h3>

**Local Storage** - это механизм хранения данных в веб-браузере, который позволяет веб-приложениям сохранять данные на стороне клиента. Он предоставляет постоянное хранилище данных, которые остаются доступными даже после закрытия браузера и перезагрузки устройства.

**Основные характеристики Local Storage:**

- Хранение данных: Данные в Local Storage хранятся в виде пар "ключ-значение". Ключ используется для идентификации данных, а значение представляет собой саму информацию, которую нужно сохранить. Значения могут быть строками, числами, булевыми значениями или объектами, преобразованными в строки.

- Емкость: Локальное хранилище имеет относительно большую емкость по сравнению с другими механизмами хранения данных веб-браузера. Обычно она составляет около 5 МБ, но может быть больше или меньше в зависимости от браузера и его настроек.

- Постоянность данных: Данные, сохраненные в Local Storage, сохраняются даже после закрытия браузера и перезагрузки устройства. Они остаются доступными для последующих сеансов использования веб-приложения.

- Доступность: Данные в Local Storage доступны для всех вкладок и окон браузера, принадлежащих данному домену. Это позволяет совместно использовать данные между различными частями приложения или разными веб-страницами.

- Использование: Для работы с Local Storage можно использовать JavaScript-интерфейс Storage, который предоставляет методы для установки, получения и удаления данных. Некоторые из основных методов включают setItem(), getItem(), removeItem() и clear().

> Для просмотра данных в Local Storage можно использовать инструменты разработчика веб-браузера. Вот инструкции для различных популярных браузеров:
> Google Chrome: 
> - Откройте веб-страницу, которая использует Local Storage.
> - Щелкните правой кнопкой мыши на странице и выберите "Исследовать элемент" или "Просмотреть код".
> - В открывшейся панели разработчика перейдите на вкладку "Application" (Приложение).
> - В боковой панели выберите "Storage" (Хранилище) и раскройте "Local Storage" (Локальное хранилище).
> - В списке ключей и значений Local Storage вы увидите сохраненные данные.
>
> Вы также можете использовать консоль разработчика для работы с сеансовым хранилищем. В консоли вы можете использовать следующие команды:
> - **sessionStorage.setItem(key, value)**: *Эта команда устанавливает значение value для указанного ключа key в Session Storage.*
> - **essionStorage.getItem(key)**: *Эта команда получает значение, связанное с указанным ключом key в Session Storage и возвращает его.*
> - **sessionStorage.removeItem(key)**: *Эта команда удаляет значение, связанное с указанным ключом key из Session Storage.*
> - **sessionStorage.clear()**: *Эта команда удаляет все значения из Session Storage, очищая его.*

Local Storage является полезным инструментом для хранения данных на стороне клиента, таких как настройки пользователя, предпочтения, кэшированные данные и другая информация, которую нужно сохранить между сеансами работы с веб-приложением.

**Session Storage** (сеансовое хранилище) - это механизм, доступный веб-браузерам, который позволяет веб-приложениям временно хранить данные на стороне клиента во время сеанса пользователя. Данные, сохраненные в сеансовом хранилище, доступны только в рамках текущей сессии, то есть пока открыта вкладка или окно браузера.

В отличие от постоянного хранилища (local storage), данные в сеансовом хранилище автоматически удаляются при закрытии вкладки или окна браузера. Это делает сеансовое хранилище идеальным для временного хранения данных, таких как предпочтения пользователя, состояние приложения или информация о текущей сессии.

Сеансовое хранилище предоставляет простой интерфейс для работы с данными, основанный на ключ-значение (key-value). С помощью методов, таких как setItem(), getItem(), removeItem(), clear(), можно сохранять, извлекать, удалять и очищать данные в сеансовом хранилище

**Основные характеристики Session Storage:**

- Привязка к сессии: Данные, сохраненные в сеансовом хранилище, связаны с текущей сессией пользователя в браузере. Они остаются доступными только в рамках этой сессии и удаляются автоматически при закрытии вкладки или окна браузера.

- Локальность: Сеансовое хранилище ограничено локально на стороне клиента. Это означает, что данные хранятся только на устройстве пользователя и не передаются на сервер. Это полезно для временного хранения данных, которые нужны только во время сеанса пользователя.

- Объем хранения: Объем данных, который можно сохранить в сеансовом хранилище, может быть разным в зависимости от браузера. Обычно это несколько мегабайтов. Однако следует иметь в виду, что более крупные данные могут замедлить производительность приложения.

- Простота использования: Сеансовое хранилище предоставляет простой интерфейс для работы с данными на основе ключ-значение. Методы такие как setItem(), getItem(), removeItem(), clear() позволяют сохранять, извлекать, удалять и очищать данные.

- Ограниченная жизнь данных: Данные, сохраненные в сеансовом хранилище, существуют только во время сеанса пользователя. При закрытии вкладки или окна браузера они удаляются. Это может быть полезным для обеспечения конфиденциальности и безопасности данных.

Сеансовое хранилище представляет собой удобный механизм для временного хранения данных на стороне клиента веб-приложений в рамках сеанса пользователя. Оно широко используется для хранения состояния приложения, настроек пользователя, временных данных и другой подобной информации.

> Для просмотра данных в Session Storage можно использовать инструменты разработчика веб-браузера. Вот инструкции для различных популярных браузеров:
> Google Chrome: 
> - Откройте веб-страницу, в которой используется сеансовое хранилище.
> - Щелкните правой кнопкой мыши на странице и выберите "Исследовать элемент" или "Инспектировать". Вы также можете открыть инструменты разработчика, нажав клавишу F12 или используя комбинацию клавиш Ctrl+Shift+I.
> - В открывшемся окне инструментов разработчика перейдите на вкладку "Application" (Приложение). Если вы не видите эту вкладку, нажмите на кнопку с тремя точками (меню) в правом верхнем углу окна инструментов разработчика и выберите "Application" из списка.
> - В левой панели на вкладке "Application" найдите раздел "Storage" (Хранилище). Раскройте этот раздел.
> - В разделе "Storage" вы должны увидеть "Session Storage" (Сеансовое хранилище). Раскройте его, и вы увидите список ключей (keys) и соответствующих значениях (values).
> - Чтобы просмотреть содержимое определенного ключа, просто выберите его в списке, и значение будет отображено в правой панели.
>
> Вы также можете использовать консоль разработчика для работы с сеансовым хранилищем. В консоли вы можете использовать следующие команды:
> - sessionStorage.getItem('key') - для получения значения по ключу.
> - sessionStorage.setItem('key', 'value') - для установки значения по ключу.
> - sessionStorage.removeItem('key') - для удаления значения по ключу.
> - sessionStorage.clear() - для очистки сеансового хранилища.
>

# Что такое Local Storage и Session Storage? В чём заключается их различие?


Local Storage и Session Storage являются механизмами хранения данных веб-браузера, которые позволяют веб-приложениям сохранять информацию между разными сеансами или страницами. Вот их основные различия:

> Область видимости:

  - **Local Storage:** Данные, сохраненные в Local Storage, сохраняются постоянно и доступны для использования в любое время. Они остаются в браузере даже после закрытия и повторного открытия веб-приложения или перезагрузки компьютера.
  - **Session Storage:** Данные, сохраненные в Session Storage, доступны только в пределах текущего сеанса браузера. Когда пользователь закрывает вкладку или окно браузера, данные Session Storage удаляются.

> Хранение данных:

- **Local Storage:** Данные в Local Storage хранятся в браузере в виде пар ключ-значение. Они могут быть сохранены в виде строк и обычно представляются в формате JSON. Объем хранения в Local Storage обычно составляет от нескольких мегабайт до нескольких десятков мегабайт, в зависимости от браузера.
- **Session Storage:** Данные в Session Storage также хранятся в виде пар ключ-значение, аналогично Local Storage. Они также могут быть представлены в формате JSON. Объем хранения в Session Storage обычно такой же, как и в Local Storage.

> Жизненный цикл данных:

- **Local Storage:** Данные, сохраненные в Local Storage, не имеют определенного срока давности и остаются в браузере, пока они не будут явно удалены или перезаписаны веб-приложением или пользователем.

- **Session Storage:** Данные, сохраненные в Session Storage, имеют временный характер и существуют только в течение текущего сеанса браузера. Когда пользователь закрывает сеанс браузера, данные Session Storage удаляются автоматически.

Использование Local Storage и Session Storage зависит от требований вашего веб-приложения. Если вам нужно хранить данные, которые должны быть доступны между сеансами, вам следует использовать Local Storage. Если вам нужно хранить данные только на время текущего сеанса, Session Storage является более подходящим вариантом.

Оба механизма хранения данных - Local Storage и Session Storage - предоставляют разработчикам возможность сохранять данные на стороне клиента и использовать их веб-приложениями. Выбор между ними зависит от требований вашего приложения и желаемого срока хранения данных.

**Достоинства Local Storage:**

Постоянное хранение: Данные в Local Storage сохраняются даже после закрытия и повторного открытия веб-приложения или перезагрузки компьютера, поэтому они могут быть доступны в любое время.
Широкая область видимости: Данные Local Storage доступны для использования из любой страницы или сценария веб-приложения, имеющего доступ к этой области хранения.
Большой объем хранения: Объем хранения в Local Storage может быть значительным, обычно составляя несколько мегабайт или даже десятки мегабайт.

**Недостатки Local Storage:**

Локальное хранение: Данные Local Storage хранятся локально на устройстве пользователя, поэтому они могут быть подвержены угрозам безопасности или потери при обновлении или замене устройства.
Ограничен доступ: Доступ к данным Local Storage ограничен в пределах одного домена. Другие домены не могут получить доступ к этим данным, что может быть проблемой при разработке кросс-доменных приложений.

**Достоинства Session Storage:**

Временное хранение: Данные в Session Storage существуют только в рамках текущего сеанса браузера и удаляются после его закрытия. Это обеспечивает временное и безопасное хранение данных.
Ограниченная область видимости: Данные Session Storage доступны только для текущего окна или вкладки браузера. Это может быть полезно для хранения временных данных, которые нужны только в рамках текущей сессии.

**Недостатки Session Storage:**

Ограниченный срок хранения: Данные Session Storage существуют только в течение текущего сеанса браузера и удаляются после его закрытия. Если вам нужно сохранить данные между сеансами, Session Storage не является подходящим вариантом.
Ограниченный доступ: Доступ к данным Session Storage ограничен только текущим окном или вкладкой браузера. Другие окна или вкладки не могут получить доступ к этим данным, что может быть проблемой в некоторых сценариях приложения.
При выборе между Local Storage и Session Storage необходимо учитывать требования вашего приложения и потребности в хранении и доступ

> **Примеры использования Local Storage и Session Storage:**

> Пример 1: Хранение пользовательских настроек
Предположим, у вас есть веб-приложение, в котором пользователь может настроить предпочтения отображения (например, тему, язык и т. д.). Вы можете использовать Local Storage для сохранения этих настроек, чтобы они оставались неизменными между разными сеансами пользователей. При следующем открытии приложения настройки будут загружены из Local Storage и применены к интерфейсу пользователя.

> Пример 2: Сохранение состояния формы
Представьте, что у вас есть веб-форма, которую пользователь заполняет с несколькими полями. Чтобы предотвратить потерю данных в случае обновления или перезагрузки страницы, вы можете использовать Session Storage. При каждом изменении ввода данные формы будут сохраняться в Session Storage, и если пользователь случайно обновит страницу, его введенные данные сохранятся и могут быть восстановлены после перезагрузки страницы.

> Пример 3: Кэширование данных
Веб-приложения могут использовать Local Storage или Session Storage для кэширования данных, чтобы уменьшить количество запросов к серверу. Например, если ваше приложение отображает новостную ленту, вы можете сохранить последние полученные новости в Local Storage. При следующем открытии приложения сначала будут загружены данные из Local Storage, и только в случае их отсутствия или устаревания будет выполнен запрос на сервер для получения обновленных данных.



# Какие существуют основные методы взаимодействия с localStorage и sessionStorage через консоль в браузере? Как производить сохранение, получение, удаление данных, очистку хранилища?

**LocalStorage и SessionStorage** предоставляют средства для хранения данных в браузере. Они имеют похожий API и поддерживают основные методы для взаимодействия с данными. Вот основные методы, которые вы можете использовать для работы с localStorage и sessionStorage через консоль в браузере:

> **Сохранение данных:**

**localStorage: localStorage.setItem(key, value)**

**sessionStorage: sessionStorage.setItem(key, value)**

Пример: localStorage.setItem('username', 'Julia')

> **Получение данных:**

**localStorage: localStorage.getItem(key)**

**sessionStorage: sessionStorage.getItem(key)**

Пример: localStorage.getItem('username')

> **Удаление данных:**

**localStorage: localStorage.removeItem(key)**

**sessionStorage: sessionStorage.removeItem(key)**

Пример: localStorage.removeItem('username')

> **Очистка хранилища:**

**localStorage: localStorage.clear()**

**sessionStorage: sessionStorage.clear()**

Пример: localStorage.clear()

# Что такое IndexedDB? Чем этот вид хранилища отличается от описанных выше?


**IndexedDB (Indexed Database)** - это встроенная база данных в браузерах, которая позволяет веб-приложениям хранить и манипулировать большими объемами структурированных данных. В отличие от localStorage и sessionStorage, которые являются простыми хранилищами ключ-значение, IndexedDB представляет собой полноценную объектно-ориентированную базу данных.

Вот некоторые отличия IndexedDB от localStorage и sessionStorage:

- **Мощность и гибкость:** IndexedDB предоставляет более мощные возможности для хранения и манипуляции данными. Он позволяет создавать объектные хранилища, индексы и выполнение сложных запросов.

- **Структурированные данные:** В IndexedDB данные хранятся в объектных хранилищах, а не в виде простых строк ключ-значение. Каждый объект может иметь различные свойства и схему, что обеспечивает более гибкую модель данных.

- **Транзакции и запросы:** IndexedDB поддерживает транзакции, которые обеспечивают целостность данных и позволяют выполнять атомарные операции. Также он предоставляет богатый API для выполнения запросов к данным, включая поиск по индексам и использование индексированных ключей.

- **Большие объемы данных:** В отличие от localStorage и sessionStorage, которые имеют ограничение на размер хранилища (обычно несколько мегабайт), IndexedDB позволяет хранить гораздо большие объемы данных, которые могут достигать нескольких сотен мегабайт или даже гигабайт.

- **Индексы:** В IndexedDB можно создавать индексы для ускорения поиска и фильтрации данных. Индексы позволяют выполнять эффективные запросы по определенным свойствам объектов без необходимости сканирования всей базы данных.

- **Асинхронность:** API IndexedDB работает асинхронно, что означает, что операции чтения и записи данных выполняются в фоновом режиме. Для работы с IndexedDB используется система обратных вызовов или промисов.

- **Транзакционная модель:** IndexedDB использует транзакционную модель, которая обеспечивает целостность данных. Это позволяет выполнять операции с данными в рамках транзакции, гарантируя, что все операции будут выполнены либо все, либо ни одна.

- **События:** IndexedDB генерирует различные события, позволяющие отслеживать изменения в базе данных, например, события обновления, удаления или добавления объектов.

*В целом, IndexedDB представляет собой более мощный механизм хранения данных в браузере, чем LocalStorage и SessionStorage. Он предоставляет разработчикам более гибкие возможности для работы с структурированными данными и большими объемами информации. Однако, из-за своей сложности, IndexedDB требует более глубокого понимания и навыков программирования для эффективного использования.*

# Как можно просмотреть содержимое всех веб-хранилищ в браузере?

Для просмотра содержимого всех веб-хранилищ (localStorage, sessionStorage, IndexedDB) в браузере можно использовать инструменты разработчика, которые предоставляются встроенными в большинстве современных браузеров. Вот как это делается в нескольких популярных браузерах:

 - **Google Chrome:**

   - Откройте веб-страницу, на которой используются хранилища.
   - Нажмите клавишу F12 или щелкните правой кнопкой мыши на странице и выберите "Исследовать элемент".
   - В открывшемся окне инструментов разработчика перейдите на вкладку "Application" (Приложение).
   - В боковой панели выберите "Storage" (Хранилище).
   - Здесь разделы для Local Storage, Session Storage, IndexedDB, Cookies и т.д. Вы можете просмотреть их содержимое и данные, сохраненные в каждом хранилище.


- **Mozilla Firefox:**

   - Откройте веб-страницу, на которой используются хранилища.
   - Нажмите клавишу F12 или щелкните правой кнопкой мыши на странице и выберите "Инспектировать элемент".
   - В открывшемся окне инструментов разработчика перейдите на вкладку "Storage" (Хранилище).
   - В боковой панели будут разделы для Local Storage, Session Storage, IndexedDB, Cookies и т.д. Вы можете просмотреть их содержимое и данные, сохраненные в каждом хранилище.


- **Microsoft Edge:**

  - Откройте веб-страницу, на которой используются хранилища.
  - Нажмите клавишу F12 или щелкните правой кнопкой мыши на странице и выберите "Инструменты разработчика".
  - В открывшемся окне инструментов разработчика перейдите на вкладку "Storage" (Хранилище).
  - В боковой панели будут разделы для Local Storage, Session Storage, IndexedDB, Cookies и т.д. Вы можете просмотреть их содержимое и данные, сохраненные в каждом хранилище.

Как только вы перейдете на соответствующую вкладку "Storage", вы увидите содержимое всех хранилищ, доступных на данной странице. Вы сможете просматривать ключи и значения данных, а также выполнять другие действия, такие как удаление или очистка хранилища.